\section{简介}

互联网和移动宽带的出现将全球数十亿人连接在一起，提供了获取知识、免费通信和一系列成本更低、更方便的服务。这种连通性也让更多的人能够进入金融生态系统。然而，尽管取得了这些进展，最需要金融服务的人获得金融服务的机会仍然有限。

区块链和加密货币已经表明，计算机科学、密码学和经济学的最新进展有可能在金融基础设施中产生创新，但现有系统尚未得到主流采用。作为朝着这一目标迈出的下一步，我们设计了Diem区块链，其使命是实现一个简单的全球货币和金融基础设施，为数十亿人提供支持。

这个新区块链的核心是一个名为DiemBFT的共识协议。该协议是本报告的重点，用于区块链交易的排序和最终确定。Diem区块链通过采用了BFT方法，使用DiemBFT共识协议，促进所有验证节点在交易账本上达成一致。

DiemBFT包含几个重要的设计考虑因素。

\subsection{许可和开放网络}

DiemBFT的安全性取决于验证节点运维者的质量。与使用工作量证明选举验证节点委员会的先前工作[14]不同， 协会成员或Diem Networks US批准的第三方代表他们对 DiemBFT 的验证节点点进行运维。这种模式被称为许可模式，基于参与协会成员的质量促进网络安全，并允许在不浪费过多计算能力的情况下实现可持续发展。

DiemBFT以Lamport、Pease和Schostack在[15]中开创的经典BFT方法为基础。与其他区块链中使用的“工作证明”相比，这一领域40年的科学进步实现了高交易吞吐量、低延迟和更节能的共识方法。

这种方法提供的主要保证是对拜占庭式故障的恢复能力——防止单个故障污染整个系统。DiemBFT 旨在掩盖三分之一参与者所进行的任何偏离正确的行为。这些行为涵盖了从节点存储中的良性翻转故障到通过窃取服务器密钥来完全破坏服务器的任何内容。此外，DiemBFT即使在无限制的通信延迟或网络中断期间也能保持安全。这反映了我们的信念，即安全性依赖于同步性的共识协议本质上既复杂又容易受到网络上的拒绝服务（DoS）攻击。

这种方法为DiemBFT提供的第二个重要保证是明确的交易最终性——当参与者看到来自法定人数(Quorum)个的验证节点的交易确认时，他们可以确保交易已经完成。

\subsection{增强功能}

DiemBFT允许简单而稳健的实现，与基于中本共识的公有区块链实现并行[16]。值得注意的是，该协议围绕单个通信阶段进行组织，允许简洁的安全论证和鲁棒性实现。因此， DiemBFT在基于中本共识的公有区块链的简单性和模块性之间架起了桥梁，但建立了基于协会集体可信赖性的信任。

DiemBFT会在两个不同的情况下更换领导者。首先，在正常操作中，DiemBFT在验证节点之间轮换领导者角色，以提供公平性和对称性。这不需要任何额外的通信。然而，如果使用例如轮转等过于简单的领导者选举机制，可能会产生很大的延迟开销，因为崩溃的领导者会继续当选。在DiemBFT中，我们设计了一种新的领导者选举机制，以实现领导者利用率。也就是说，崩溃的领导者当选为领导者的次数是有上限的。领导者选举机制利用最后提交的状态来实施跟踪活跃验证节点的信誉方案。棘手的部分是就最后的提交状态达成一致。如果天真地实现这个协议，拜占庭式的对手可能会让诚实的验证节点在领导者问题上产生分歧，这反过来可能会导致活跃或链质量违规。

其次，当领导者被认为有缺陷时，DiemBFT会更换他们。前一个版本使用了 HotStuff 算法的线性视图更改机制来替换错误的领导者。然而，由于之前版本中的视图同步无论如何都需要二次通信，因此DiemBFT使用二次视图更改机制，这允许DiemBFT在常见情况下减少HotStuff延迟。在HotStuff术语中，DiemBFT具有一个两链提交规则。这使得DiemBFT成为HotStuff（正常路径）和PBFT [6]（领导者错误路径）的混合体。因此，在一个稳定的网络中，它有 HotStuff 的线性成本，但在不稳定的情况下，它每轮需要二次方的消息数，而在更糟糕的情况下，它会需要类似于PBFT的三次方消息数。至于视图同步，DiemBFT建立在以前版本中引入的超时证书之上，并为超时消息添加了受 Bracha 广播[1] 启发的推进机制，以确保所有诚实的验证节点以大致相同的速度推进轮次。

最后，DiemBFT 中的验证节点可以通过仅在本地存储少量（恒定）信息来验证隔离安全模块中的安全性。这可以对三种类型的验证节点进行建模：诚实、受损和拜占庭。在受损类型的验证节点中，攻击者可以控制受损验证节点但无法访问其安全模块。只要拜占庭验证节点的数量少于 1/3，DiemBFT 就可以保证任何数量的受感染验证节点的安全。
